# EventDataBase
Это учебный проект, разработанный по техническому задания [Техническое задание](#Техническое задание) по предмету системное программирование.

# Техническое задание
Необходимо написать программу на С++, которая реализует работу с простой базой данных (сокращённо «БД»). Программа будет общаться с пользователем через стандартный ввод и вывод (потоки stdin и stdout). <br/>

Будем хранить в нашей БД пары вида: дата, событие. Определим дату как строку вида Год-Месяц-День, где Год, Месяц и День — целые числа. <br/>

Событие определим как строку из произвольных печатных символов без разделителей внутри (пробелов, табуляций и пр.). Событие не может быть пустой строкой. В одну и ту же дату может произойти много разных событий, БД должна суметь их все сохранить. Одинаковые события, произошедшие в один и тот же день, сохранять не нужно: достаточно сохранить <br/> только одно из них. <br/>

Наша БД должна понимать определённые команды, чтобы с ней можно было взаимодействовать:
- добавление события: Add Дата Событие
- удаление события: Del Дата Событие
- удаление всех событий за конкретную дату: Del Дата
- поиск событий за конкретную дату: Find Дата
- печать всех событий за все даты: Print

Все команды, даты и события при вводе разделены пробелами. Команды считываются из стандартного ввода. В одной строке может быть ровно одна команда, но можно ввести несколько команд в несколько строк. На вход также могут поступать пустые строки — их следует игнорировать и продолжать обработку новых команд в последующих строках. <br/>

# Добавление события (Add Дата Событие)

При добавлении события БД должна его запомнить и затем показывать его при поиске (командой Find) или печати (командой Print). Если указанное событие для данной даты уже<br/>  существует, повторное его добавление нужно игнорировать. В случае корректного ввода (см. раздел «Обработка ошибок ввода») программа ничего не должна выводить на экран.<br/>

# Удаление события (Del Дата Событие)

Команда должна удалить добавленное ранее событие с указанным именем в указанную дату, если оно существует. Если событие найдено и удалено, программа должна вывести строку «Deleted successfully» (без кавычек). Если событие в указанную дату не найдено, программа должна вывести строку «Event not found» (без кавычек).<br/>

# Удаление нескольких событий (Del Дата)

Команда удаляет все ранее добавленные события за указанную дату. Программа всегда должна выводить строку вида <strong> «Deleted N events» </strong>, где N — это количество всех найденных и удалённых событий. N может быть равно нулю, если в указанную дату не было ни одного события.<br/>

# Поиск событий (Find Дата)

Найти и распечатать ранее добавленные события в указанную дату. Программа должна вывести на печать только сами события, по одному на строке. События должны быть отсортированы по возрастанию в порядке сравнения строк между собой (тип string).<br/>

# Печать всех событий (Print)

С помощью этой команды можно показать полное содержимое нашей БД. Программа должна вывести на печать все пары Дата Событие по одной на строке. Все пары должны быть отсортированы по дате, а события в рамках одной даты должны быть отсортированы по возрастанию в порядке сравнения строк между собой (тип string). Даты должны быть отформатированы специальным образом: ГГГГ-ММ-ДД, где Г, М, Д — это цифры чисел года, месяца и дня соответственно. Если какое-то число имеет меньше разрядов, то оно должно дополняться нулями, например, 0001-01-01 — первое января первого года. Вам не понадобится выводить дату с отрицательным значением года.<br/>

# Обработка ошибок ввода

Ввод в этой задаче не всегда корректен: некоторые ошибки ввода ваша программа должна корректно обрабатывать.

## Какие ошибки ввода нужно обрабатывать

Если пользователь ввёл неизвестную команду, то программа должна об этом сообщить, выведя строку <strong> «Unknown command: COMMAND» </strong>, где COMMAND — это та команда, которую ввёл пользователь. Командой считается первое слово в строке (до пробела).<br/>

Если дата не соответствует формату Год-Месяц-День, где Год, Месяц и День — произвольные целые числа, то программа должна напечатать <strong> «Wrong date format: DATE» </strong>, где DATE — это то, что пользователь ввёл вместо даты (до пробела). Обратите внимание, что части даты разделяются ровно одним дефисом, а сама дата не должна содержать лишних символов.<br/>

# Примечания

## Преобразование числа к строке

Чтобы, имея число MONTH, составить строку <strong> «Month value is invalid: MONTH» </strong>, можно использовать функцию ```c++ to_string() ```, преобразующую число к строке. Таким образом, составить необходимую строку можно следующим образом:<br/>

```c++
string error = "Month value is invalid: " + to_string(month);
```

## Поиск в константном словаре

При реализации данного шаблона вам может понадобится использовать поиск с помощью квадратных скобок для словаря, переданного в функцию по константной ссылке. Как было показано ранее, это сделать не удастся, так как обращение к несуществующему ключу с помощью квадратных скобок добавит его в словарь, что недопустимо для константного словаря.

В этом случае вместо квадратных скобок используйте метод at: в случае отсутствия ключа он выбросит исключение и потому может быть использован для константного объекта.

```c++
//Например, вместо кода
void DoSomething(const map<int, int>& m) 
{
// ...
    if (m.count(key) > 0) 
    {
    value = m[key]; // не компилируется
    }
// ...
}
//используйте код
void DoSomething(const map<int, int>& m) 
{
// ...
    if (m.count(key) > 0) 
    {
    value = m.at(key); // теперь всё хорошо
    }
// ...
}
```

# Непойманные исключения

Так как для решения задачи требуется программа, работающая верно на большом количестве разных входных данных, то неизбежно в ней могут обнаружиться ошибки, про некоторые из которых мы не рассказали в нашем курсе лекций. Одной из таких ошибок может быть непойманное исключение: ошибка заключается в том, что исключение, будучи выброшенным, не попадает ни под одно из выражений блоков catch вплоть до функции main. В этом случае программа тут же завершится аварийно, и в качестве ошибки в тесте вы увидите «Unknown signal 6».

# Примеры:

- 1-1-1 — корректная дата;
- -1-1-1 — корректная дата (год -1,   fm месяц 1, день 1);
- 1--1-1 — дата в верном формате, но с некорректным месяцем -1;
- 1---1-1 — дата в неверном формате: месяц не может начинаться с двух дефисов.
- 1-+1-+1 — корректная дата, так как +1 это целое число

## Корректный ввод

- Add 0-1-2 event1
- Add 1-2-3 event2
- Find 0-1-2
- 
- Del 0-1-2
- Print
- Del 1-2-3 event2
- Del 1-2-3 event2

## Вывод:

- event1
- Deleted 1 events
- 0001-02-03 event2
- Deleted successfully
- Event not found
